\chapter{Zabbix}
\label{cha:zabbix}
In \cref{cha:framework} wurde schon die verwendete Netzwerk Monitoring Software angeschnitten. In diesem Abschnitt wird nun %
ein tieferer Einblick in den Aufbau und die Verwendung von Zabbix gew"ahrt. Zabbix erm"oglicht es %
auch das Monitoring als ein Verteiltes Monitoring aufzuziehen mit mehreren Servern, diese sogenannten Proxies %
sind jedoch kein Bestandteil dieser Thesis und werden deshalb nicht weiter betrachtet.

\section{Zabbix Server}
Der Zabbix Server ist die Zentrale Komponente des vorgestellten Frameworks. Dem Server werden von den Agents und Proxies %
Informationen zugeschickt. Die Aufgabe des Server ist es die Daten zu speichern und zu verarbeiten. %
Der Server speichert auch die Konfiguration der einzelnen Agents die sich im Netzwerk befinden. %
Um die Konfiguration der Agents einstellen zu k"onnen m"ussen jedoch erst einmal die Agents im Zabbix %
Server registriert werden. Die dazu ben"otigten Daten sind die Agent IP und ein eindeutiger Name. %
Wenn nun der Agent im Server registriert worden ist kann man im Zabbix Server den Agents verschiedene Templates auflegen. %
Das in dem in \cref{cha:framework} gezeigte Framework verwendet prim"ar das Template: \emph{Template OS %
Linux}. Dieses Templates ist eines von vielen vordefinierten Templates. Es ist auch m"oglich selber Templates %
zu erstellen, Templates sind in einem XML Format abgespeichert und k"onnen dadurch einfach unter Nutzern von Zabbix % 
ausgetauscht werden. Die Firma die den vertrieb von Zabbix regelt hat extra daf"ur die Zabbix Share eingef"uhrt %
auf dem Zabbix Templates und vieles mehr ausgetauscht werden kann \autocite{zabbix:share}. \ \\ %
Templates enthalten sogenannte Items die "uber Active Checks oder Passive Checks Informationen von %
einem vorher im Zabbix Server registrierten Agent anfordern. Ein Passive Check geschieht "uber einen %
Request diese sind in JSON verfasst und werden in geb"undelt verschickt um Bandbreite zu sparen. %
Der Prozess beeinhaltet f"unf Schritte: %
\begin{enumerate}
\item Der Server "offnet eine TCP Verbindung %
\item Der Server sendet einen request als Beispiel agent.version %
\item Der Agent empf"angt den request und antwortet mit der Versionsnummer %
\item Der Server verarbeitet die Antwort und erh"alt als Ergebniss Zabbix3.0.0rc %
\item Die TCP Verbindung wird geschlossen %
\end{enumerate}
\autocite{zabbix:activepassive}. Passive Checks und Active Checks unterscheiden sich darin, wer den request %
ausl"ost. Bei einem passiv Check sind die Hosts selber inaktiv bis vom Server ein request eintrifft, bei Active %
Checks wird der Agent selber Aktiv. Der Agent selber sendet dann an den Server einen Request in dem der Agent nach den %
Daten fragt die der Server erwartet sind\autocite{zabbix:activepassive2}. %
Dies ist der Fall wenn vom Agent Daten abgefragt werden sollen die nicht vom %
Betriebssystem des Agents gesammelt werden. Das bedeutet das der Agent selber nun die Daten die der Server erwartet %
sammeln muss, dies geschieht meistens "uber externe Programme, sollte ein Agent zu viele Active Checks haben kann es %
sich auf die Performanz des Hosts auswirken. \ \\ % 

"Uber die API ist es m"oglich Programme f"ur den Server zu schreiben mit der man zum Beispiel %
eine eigene Benutzeroberfl"ache erstellen kann um die Konfigurationen auf dem Server zu verwalten. %
"Uber die Api ist es auch m"oglich einen eigenen Zugriff auf die dem Server zugrunde liegende %
Datenbank herzustellen. %
Der Zabbix Server basiert auf einem Apache Web Server. Um das Zabbix Frontend nutzen zu k"onnen wird %
PHP 5.4.0 ben"otigt, jedoch funktioniert PHP 7 noch nicht. Die Daten und Statistiken die Zabbix sammelt %
werden in einer Datenbank gespeichert. Es werden f"unf verschiedene Datenbanken unterst"utzt. %
\begin{itemize}
\item MySql Version 5.0.3 aufw"arts
\item Oracle Version 10g aufw"arts
\item PostgreSQL Version 8.1 aufw"arts
\item SQLite Version 3.3.5 aufw"arts
\item IBM DB2 Version 9.7 aufw"arts (Noch nicht fehlerfrei)
\end{itemize}
\autocite{zabbix:req}
Der Zabbix Server selber ist auch als ein Agent konfiguriert, der sich selber "uberwacht. Jedoch ist der Server %
nicht im allgemeinen Prozess des in \cref{cha:framework} vorgestellten Frameworks t"atig. %
Trotzdem wird in den folgenden Kapiteln der Zabbix Server nicht aussen vor gelassen und in die %
den Tests betrachtet werden, dabei werden haupts"achlich die von Zabbix Statistiken zur Perfomance und zum %
Traffic auf dem Ethernet Port des Servers genommen. Der Wert Perfomance betrachtet zwei Dinge, einmal die sogenannte Queue, welche %
angibt wie viele von den Agents "ubermittelten Werten darauf warten vom Zabbix Server verarbeitet zu werden und die %
die verarbeiteten Werte pro Sekunde. Diese Werte lassen einen Schluss auf die Leistungsanforderungen des Servers schlie"sen. %
Sollte die Queue einen bestimmten schwellwert erreichen wird auf dem Zabbix Frontend eine Warnung ausgegeben das der %
Server mit der Verarbeitung nicht hinterherkommt. Dies kann soweit gehen das die gesammelten Daten auf dem Server fehlerhaft %
sind. Jedoch ist dieses Szenario in diesem Framework unwahrscheinlich, da die gr"o"se des %
Frameworks "uberschaubar ist. Der Traffic auf dem Ethernet Port Eth0 wird betrachtet, da alle von den Agents gesammelten Informationen %
"uber diesen an den Server gelangen. Dabei wird der eingehende sowie auch der ausgehende Traffic betrachtet.

\section{Zabbix Agent}

Der Zabbix Agent wird auf dem zu "uberwachenden System installiert. Der Agent sammelt die Daten "uber im Betriebssystem %
integrierte Monitoring Funktionen oder "uber die Zabbix eigene API und sendet diese je nach Art des Checks diese Informationen an den Agent. %
Da der Agent schon im Betriebssystem integrierte Funktionen benutzt ist dieser sehr effizient und verbraucht kaum sp"urbar %
die Ressourcen des Host Systems. Anders als der Server besitzt der Agent kein eigenes Frontend und speichert die Werte nicht %
in einer Datenbank. Der Agent ist so konstruiert das dieser weitesgehend ohne Administrator Rechte funktionieren kann. % 
Da es auch m"oglich ist "uber einen Fernzugriff Agent Hostsysteme auszuschalten oder neuzustarten m"ussen f"ur diese Funktionen %
dem Agent in der Rechteverwaltung diese Rechte zugeteilt werden. Dadurch wird das Sicherheits%
risiko f"ur den Host erheblich reduziert. F"ur gew"ohnlich wird f"ur den Agent ein eigener User angelegt. Die Anwendung des Agents %
l"auft unter Unix Systemen als ein Daemon und unter Windows als ein Systemdienst. Zabbix unterst"utzt jedoch noch mehr %
Betriebssysteme eine Auswahl davon w"aren: 
\begin{itemize}
\item Linux
\item Windows: alle Desktop und Server Versionen seit 2000
\item OpenBSD
\item Mac OS X
\item Solaris 9,10,11
\end{itemize}
\autocite{zabbix:agent}.
Im Aufbau des Frameworks das in dieser Arbeit weiter betrachtet wird laufen die Zabbix Agents unter dem g"angigen Raspberry Pi %
Betriebssystem Raspbian, welches ein Debian Port ist. Um den Host jedoch verwenden zu k"onnen muss man in %
den Konfigurations Dateien die Ports die der Server f"ur das versenden von Requests benutzt eingestellt werden und auch die IP des Servers %
muss eingetragen werden. Da der Agent sonst eingehende Requests verwirft und somit die Sicherheit f"ur den Host gew"ahrleistet. %
In den Konfigurationsdateien der Agents ist es auch m"oglich %
die Active Checks zu notieren, was in diesem Versuchsaufbau auch gemacht wurde. Da das Template OS Linux keine Items hatte die das %
"uberwachen von der Festplatten Last hatte kann man dies "uber die Konfigurationsdateien einstellen. Das sieht in der Konfigurationsdatei %
dann so aus.
\begin{quote}

UserParameter=custom.vfs.dev.read.ops[*],customParaScript.sh \$1 4 

\end{quote}

Wenn dann in der Antwort zu einem Active Check nach dem \emph{custom.vfs.dev.read.ops[*]} gefragt wird, wird das Bash Script customParaScript.sh %
ausgef"uhrt. Die Auszeichnung emph{UserParameter=} gibt an das es sich hierbei um ein selbstdefiniertes Item handelt, welches mithilfe von Zabbix %
"uberwacht werden soll. Das Script customParaScript.sh dient dazu die Last auf der Festplatte nachzupr"ufen %
dazu liest es aus der Datei die in Unix Systemen unter /proc/diskstats liegt, nach den zugeh"origen Werten \$1 und 4 sind Variablen die f"ur die %
verarbeitung notwendig sind. Der in diesem Beispiel genannte UserParameter liest die Lese Operationen pro Sekunde aus der Datei und leitet diese %
an den Server weiter.

